被問台灣政府會否邀劉霞來台？陸委會：依法處理

諾貝爾和平獎得主劉曉波遺孀劉霞26日現身紐約出席座談會。對於邀請劉霞訪台議題，陸委會副主委兼發言人邱垂正今天表示，會尊重劉霞意願，依法辦理。

劉霞與中國流亡作家廖亦武，26日出席在紐約舉辦的2018年「打破靜默，危機下的勇者作家獎」（Disturbing the Peace, Award for a CourageousWriter at Risk）座談會。這場座談會是劉霞離開北京後首次出席公開活動。

大陸委員會下午舉行例行記者會，有媒體記者提問，台灣是否有機會邀請劉霞來台，政府態度是什麼。

邱垂正表示，劉曉波夫婦長期為中國大陸的人權付出努力，政府給予最高敬意。相關人士來台機制健全，若有相關團體邀請劉霞來台，「我們會尊重她（劉霞）的意願，依法處理」，政府也會與國際社會持續關切中國大陸人權現況與發展。

劉曉波生前積極推動中國民主進程，2008年參與起草「零八憲章」，2009年被捕，並因「煽動顛覆國家政權罪」遭判刑11年入獄，劉霞則遭長期軟禁。劉曉波2010年獲諾貝爾和平獎，但因北京阻撓，他與家屬未能出席領獎。

去年7月13日，劉曉波因肝癌引發多重器官衰竭辭世，享壽61歲。今年劉曉波忌日前夕，劉霞重獲自由，但胞弟劉暉未能同行，安危受各界關注。（編輯：翟思嘉）

黎啦
一於去台灣
讓暴風雨來得猛烈些